供股與配股

新手想問下，其實兩者分別係邊？唔係都係印多啲呃錢？

供股: 通常都係印多左股票出黎 每個股東都可以按特定比例供 (eg. 10供3)
如果唔想股權被dilute 小股東變相要供 放多左資金落呢隻股

配股: 通常都係印多左股票出黎 會以一個(通常係折讓)價配比某大機構 小股東就唔洗科水 但股權會被dilute

理論上供股係比較公平
但實際通常都係供股個價會跌 配股會升

供股 假設我拎住5000股恒大，現價30$
5供1，條數係點計，有無人有教學

睇佢供股價set 幾多囉

供股最公度

供碎你

送股最公道

財技